\section{Tri\'{a}ngulos}

Estudiaremos primero los pol\'{i}gonos de
tres lados y
tres v\'{e}rtices, es decir,
los tri\'{a}ngulos.
Estos se clasifican dependiendo
del tipo de sus \'{a}ngulos o bien
de la comparaci\'{o}n de sus lados.

\[
\text{Seg\'{u}n sus \'{a}ngulos}
	\begin{cases}
		\text{tri\'{a}ngulo rect\'{a}ngulo}
			& \text{Tiene un \'{a}ngulo recto} \\
		\text{tri\'{a}ngulo acut\'{a}ngulo}
			& \text{Tiene todos sus \'{a}ngulos agudos} \\
		\text{tri\'{a}ngulo obtus\'{a}ngulo}
			& \text{Tiene un \'{a}ngulo obtuso}
   	\end{cases}
\]
\[
\text{Seg\'{u}n sus lados}
	\begin{cases}
		\text{tri\'{a}ngulo escaleno}
			& \text{Ning\'{u}n par de lados iguales} \\
		\text{tri\'{a}ngulo is\'{o}sceles}
			& \text{Dos lados iguales} \\
		\text{tri\'{a}ngulo equil\'{a}tero}
			& \text{Todos sus lados iguales}
   	\end{cases}
\]



\input{tex/semejanza.tex}

\input{tex/congruencia.tex}

\input{tex/hechostriangulos.tex}

\input{tex/teoremathales.tex}

\input{tex/teoremapitagoras.tex}

\input{tex/pyrimportantes.tex}